%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%
\begin{exoApp}{10}{1}[Indépendance II]
Lorsqu'on choisit une moto aléatoirement dans une fabrique, elle peut présenter deux défauts : le pot d'échappement est mal fixé, ou le guidon n'est pas aligné.\\
On note $A$ l'évènement : ``le pot d'échappement est mal fixé'' et $B$ l'évènement : ``le guidon n'est pas aligné''. On suppose que $\PP(A)=0,1$ et $\PP(B)=0,2$, et que les évènements $A$ et $B$ sont indépendants.\\
Déterminer la probabilité que la moto ne présente aucun défaut (on dira qu'elle est fonctionnelle).
\end{exoApp}

\begin{correction}
Notons $F$ l'événement ``la moto est fonctionnelle''. On constate que
$$\overline{F}=A \cup B$$
Or $$\PP(A\cup B) = \PP(A)+\PP(B)-\PP(A\cap B)$$
Puisque $A$ et $B$ sont indépendants, $\PP(A\cap B)=\PP(A)\times \PP(B)$. Donc
$$\PP(A\cup B)=0,1+0,2- 0,1\times 0,2=0,28$$
Ainsi, $$\boxed{\PP(F)=1-\PP(A\cup B) = 0,72}$$
\end{correction}
